屌奶星，原來大哨都係波台手足

朗拿度訪港行程趕忙，今早現身皇馬基金會活動後，下午又到麗思卡爾頓酒店出席「朗拿度足球學院」的記者會，「坐定定」與記者大談波經和自己的成長經歷。

前皇馬隊友施丹帶領皇馬殺至歐聯決賽，當記者問及「大哨」會否走上當教練一途時，他斬釘截鐵地說不：「不了不了，我整個人生都在訓練，每星期穿梭不同酒店，我不想再重複這種生活。即便如此，現在我仍然與足球緊緊連繫。」他亦大讚施丹工作出色，更預計愛隊皇馬會奪得歐聯：「他總會給予我們驚喜，他帶領皇馬殺進歐聯決賽，就如他以往當球員時一樣出色。你問我哪一隊會贏得歐聯，那當然是皇馬，這可是我最愛的球隊。」回憶自己足球生涯最難忘一刻，他摸摸傷痕累累的膝蓋，直言是2002年日韓世界盃：「當年我剛從膝傷恢復，我們贏得了世界盃，我也成為神射手，那是最好的時光。」

「大哨」來港設立足球學校，他認為雖然香港有土地問題，但這絕不是小孩不練運動的借口：「我小時候只是在街上踢球，如果你想成為世界級球員，你要不斷苦練。我以前正正花了大量時間去鍛練自己的左腳，世界沒有不勞而獲，惟勤是岸。」今次「大哨」來港接近一周，他說自己感到賓至如歸，就似香港的小孩一樣：「我遇到很多人，感到非常開心寫意，這裡像我的家，我只能說我很幸運。」

活動邀請了十數名朗拿度足球學院的學員，熱愛小孩的「大哨」不時跟他們揮手，又抱起小孩合照，更童心未泯地與他們做出「Dab」手勢，盡得兒童歡心。

大哨識講中文，仲識波台用語

不了

「大哨」來港設立足球學校，他認為雖然香港有土地問題，但這絕不是小孩不練運動的借口：「我小時候只是在街上踢球，如果你想成為世界級球員，你要不斷苦練。我以前正正花了大量時間去鍛練自己的左腳，世界沒有不勞而獲，惟勤是岸。」

最大問題係家長